工商時報【孫彬訓】 第一金控（2892）股價近期表現穩健，上周股價上揚0.15元，漲0.83％，收在18.2元。 第一金今年前4月稅後盈餘49.79億元，每股稅後盈餘（EPS）0.58元，較去年前4月稅後盈餘40.8億元，EPS 0.5元，皆持續成長。第一金廈門租賃公司已開業，接下來柬埔寨2個支行、成都分行、上海自貿區支行預計都將在上半年開業，海外布局日益完整，可挹注長期獲利。 法人買賣超中，外資上周四由賣轉買、投信和自營商則於周五跟進轉為買超，後續可觀察法人的買進力道。技術線型方面，第一金股價在周線、月線、季線等主要均線上，獲利相當穩健。